[
  {
    "question": "1. 社会主义建设的经验教训是邓小平理论形成的历史根据。( )",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "2. 邓小平理论是以邓小平为主要代表的中国共产党人立足中国又面向世界，总结历史又正视现实、放眼未来，把马克思主义基本原理同中国的国情和时代特征结合起来，在研究新情况、解决新问题的过程中形成发展起来的。( )",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "3. 既然\"主权在民\"，台湾就可以用公民投票方式行使民族自决权。( )",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "4. 改革不是对原有经济体制细枝末节的修补，而是一场全面的社会变革。( )",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "5. 改革是对我国经济体制、政治体制的根本性变革。( )",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "6. 社会主义市场经济体制是社会主义基本制度与市场经济的结合。( )",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "7. 社会主义精神文明是社会主义社会的重要特征。( )",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "8. 邓小平理论指导了中国革命的伟大实践。( )",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "9. 自力更生、艰苦创业是我们党的优良传统，是实现社会主义初级阶段奋斗目标的根本立足点。( )",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "10. 邓小平提出实现现代化的关键是科学技术。( )",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  }
]